```
Ожидать, чтобы получить хорошую работу без усердного обучения, все
равно, что рассчитывать на победу в марафоне без участия в нем
```

# Перечень технологий, терминов, тем, навыков актуальных при web-разработке (продолжение)

    Списки дополняются.

## Уровень 1

  * ООП, инкапсуляция, полиморфизм, наследование
  * javascript
  * c, c++ и прочие языки программирования соответствующего уровня
  * sql/nosql
  * java
  * wordpress
  * php
  * интерпретатры и компиляторы
  * [поиск в интернете](./search.md), да и собственно сама информация
  * github/gitlab
  * GPL, opensource
  * утиная и нестрогая типизация
  * декларативное программирование
  * английский язык
  * синтакически правильное использование языков
  * ssh
  * GPG
  * postCSS
  * CSS grid, flex
  * psql/pgSQL
  * SSE
  * d3
  * canvas
  * PDF, ODT
  * php-fpm
  * micro-service
  * credentials


## Уровень 2

  * виртуализация: qemu, kvm, docker
  * serverless
  * jabber/ejabber
  * erlang
  * elixir
  * wine
  * jwtoken
  * webassembly


## Уровень 3
  * Математический аппарат

## Уровень 4 или Пси-уровень (Ψ)

  * [вербализация](http://dmitry-leykin.ru/?page_id=336)
  * [проекция](https://www.psychology.su/2009/03/03/proekciya/)

## Индекс связанных документов
  * [Технологии, способные нагнать на Вас страх](./scope.md#%D1%82%D0%B5%D1%85%D0%BD%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D0%B8-%D1%81%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BE%D0%B1%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D0%B3%D0%BD%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%BD%D0%B0-%D0%B2%D0%B0%D1%81-%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D1%85)
  * [веб-разработка: расширенный список навыков](./skills.md)
  * [поиск информации: рекомендации](./search.md)
